\documentclass{ctexart}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{breqn}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{amssymb}
\geometry{left=2.5cm,right=3.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}

\begin{document}

\newtheorem{mydef}{def}
\newtheorem{myth}{Th}
\newtheorem{myproof}{Proof}
\newtheorem{myas}{Assumption}

\section{定义}

\begin{mydef}
\begin{equation}\label{eq:1}
  \forall i,{x_i}\left( {k + 1} \right) = {x_i}\left( k \right) + {{\rm I}_{\left\{ {i \in {T_k}} \right\}}}{U_i}\left( {{x^i}\left( k \right)} \right)
\end{equation}
$T_k$表示第$k$步master接受更新的workers的集合。

$i$个worker上面的local数值
\begin{equation}\label{eq:2}
  x^{i}\left(k\right)
\end{equation}

第$k$步的全局$x$值：
\begin{equation}\label{eq:3}
  x\left(k\right)=\left(x_1(k),\cdots,x_n(k)\right)
\end{equation}
\end{mydef}

\begin{mydef}
\begin{equation}\label{eq:4}
    P_i \left(x^i \left(k\right)\right) = prox_{{g_i}}^\eta \left( {x_i^i\left( k \right) - \eta {\nabla _i}f\left( {{x^i}\left( k \right)} \right)} \right)
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:5}
    P_i \left(x \left(k\right)\right) = prox_{{g_i}}^\eta \left( {{x_i}\left( k \right) - \eta {\nabla _i}f\left( {x\left( k \right)} \right)} \right)
\end{equation}
\begin{eqnarray}
% \nonumber % Remove numbering (before each equation)
  {U_i}\left( {{x^i}\left( k \right)} \right) &=& prox_{{g_i}}^\eta \left( {x_i^i\left( k \right) - \eta {\nabla _i}f\left( {{x^i}\left( k \right)} \right)} \right) - x_i^i\left( k \right) \nonumber\\
   &=& P_i \left(x^i \left(k\right)\right) - x_i^i\left( k \right)
\end{eqnarray}
\end{mydef}

\begin{mydef}
\begin{equation}\label{eq:6}
  M_F\left(x\left( k+1\right)\right) =  x\left(k+1\right) - prox_{g}^{\eta} \left\{{x}\left( k+1\right) - \eta {\nabla}f\left( x\left(k+1\right)\right)\right\}
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:6.1}
  M_F\left(x\left( k+1\right)\right)_i =  x_i\left(k+1\right) - prox_{g_i}^{\eta} \left\{{x_i}\left( k+1\right) - \eta {\nabla_i}f\left( x\left(k+1\right)\right)\right\}
\end{equation}
\end{mydef}

\section{算法描述}

首先按照workers的数目$n$，把变量$x$分成$n$部分，即$x=\left(x_1,x_2,\cdots,x_n\right)$。master上面储存有真正的$x$值，也叫做全局$x$值，第$k$步的全局$x$值记作$x\left(k\right)$；每个workers上面储存的是局部$x$值，对于第$i$个worker，第$k$步的局部$x$值记作$x^i \left(k\right)$。每一步迭代中，每一个worker处理其中的一部分，也就是说$i-th$worker处理$x_i$，第$k$步时，计算更新程度$U_i \left(x^i \left(k\right)\right)$。对于master，每次接收workers上的更新程度，并作更新${x_i}\left( {k + 1} \right) = {x_i}\left( t \right) + {{\rm I}_{\left\{ {i \in {T_k}} \right\}}}{U_i}\left( {{x^i}\left( t \right)} \right)$（$T_k$表示第$k$步时，master会接受的workers集合）。因为第$i$个worker只负责$x_i$的更新，因而有$x^i_i \left(k\right) = x_i \left(k\right)$，也就是说，$x^i_i \left(k\right)$ 的值保持最新。

\begin{algorithm}[h]
\caption{Decouped Asyn-SCD, For worker $i$}
\begin{algorithmic}[1]
    \REPEAT
    \STATE Obtain the parameter $x$ from the master(shared memory or parameter server).
    \STATE Evaluate the gradient of the $i^{th}$ component over parameter $x$, denoted by $\nabla_i f\left(x\right)$.
    \STATE Evaluate the proximal operate $\left[ x_i \right]^{'} = prox_{g_i}^\eta \left( x_i - \eta {\nabla _i}f\left( x \right) \right)$.
    \STATE Send the update information ${U_i}\left(x\right) = \left[ x_i \right]^{'} - x_i$.
    \UNTIL{procedure of master ends}
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}[h]
\caption{Decouped Asyn-SCD, For master}
\begin{algorithmic}[1]
    \FOR{ $k=1,2,\cdots$ }
    \STATE Get $ {U_i}\left( {{x^i}} \right) = {\left[ {x_i^i} \right]^{'}} - x_i^i $.
    \STATE Update parameter with ${x_i}\left( {k + 1} \right) = {x_i}\left( t \right) + {U_i}\left( {{x^i}\left( t \right)} \right)$.
    \STATE $ k=k+1 $
    \ENDFOR
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\newpage
\section{定理}
\begin{myas}\label{as:1}
For all $x\in R^n $ and all $t\in R$, we have
    \begin{equation}\label{aseq:1}
      \left|\nabla_i f\left( x+te_i \right)-\nabla_i f\left( x\right) \right| \leq L_i \left|t\right|
    \end{equation}
    $L_i$ is called component Lipshitz constants. $L_{max}=\max L_i ,\quad i = 1,2,\cdots,n$
\end{myas}

\begin{myas}\label{as:2}
For all $x,y \in R^n$, we have
    \begin{equation}\label{aseq:2}
      \left\| \nabla f\left(x\right) -\nabla f\left(y\right) \right\| \leq L_f \left\| x-y \right\|
    \end{equation}
\end{myas}

\begin{myas}\label{as:3}
For all $x,y \in R^n$, we have
    \begin{equation}\label{aseq:3}
      \left\| \nabla g\left(x\right) -\nabla g\left(y\right) \right\| \leq L \left\| x-y \right\|
    \end{equation}
\end{myas}

\begin{myas}\label{as:4}
    $F$ is bounded from below $F^*$.
\end{myas}

\begin{myas}\label{as:5}
    Delay的最大容忍值为$s$，也就是说在$s$次迭代中，必定有一个组件（坐标）会得到update。
\end{myas}

\begin{myth}\label{th:1}
    在Assumption\ref{as:1}、\ref{as:2}、\ref{as:3}、\ref{as:4}、\ref{as:5}满足的情形下，有：
    \begin{equation}\label{eq:7}
    \frac{1}{T}{\sum\limits_{k = 0}^T {\left[ {{M_F}\left( {x\left( k \right)} \right)} \right]} ^2} \leq \frac{2ns}{T}\left(\eta L_{max} + 1\right)^2 \frac{2}{\frac{1}{\eta}-L_f-2Ls} \left[F\left(x\left(0\right)\right) - F^* \right]
\end{equation}
\end{myth}

\newpage
\section{证明}

因为在$s$个时间之中，第$i$个组件必定能得到update，$\therefore \, \exists \delta\in \left[0,s\right],\; \text{sit.}\, x_i \left(k\right) = P_i \left(x^i \left(k-\delta \right)\right)$
\begin{align}\label{eq:8}
  M_F \left(x\left(k\right)\right)_i & = x_i \left(k\right) - \text{prox}_{g_i}^\eta \left\{x_i\left(k\right) - \eta \nabla_i f\left(x\left(k\right)\right)\right\} \nonumber\\
  & = P_i \left(x^i \left(k-\delta\right)\right) - P_i \left(x\left(k\right)\right) \nonumber \\
  & = P_i \left(x^i \left(k-\delta\right)\right) - P_i \left(x\left(k-\delta\right)\right) - \left[P_i \left(x\left(k\right)\right) - P_i \left(x\left(k-\delta\right)\right) \right]
\end{align}

可得
\begin{equation}\label{eq:9}
  \left\| M_F \left(x\left(k\right)\right)_i \right\|_2 \leq \left\| P_i \left(x^i \left(k-\delta\right)\right) - P_i \left(x\left(k-\delta\right)\right) \right\|_2 + \left\| P_i \left(x\left(k\right)\right) -  P_i \left(x\left(k-\delta\right)\right)\right\|_2
\end{equation}

对于
\begin{align}\label{eq:10}
  P_i \left(x\right) & = \text{prox}_{g_i}^\eta \left\{ x_i - \eta \nabla_i f\left(x\right) \right\} \\
  P_i \left(y\right) & = \text{prox}_{g_i}^\eta \left\{ y_i - \eta \nabla_i f\left(y\right) \right\}
\end{align}

现在来证明$\nabla P_i$的Lipschitz Continuous 性质。
$\because g_i$是凸函数，根据凸函数的单调性，
\begin{equation}\label{eq:11}
  \forall \, u\in \partial g_i \left(P_i \left(x\right)\right),\quad v\in \partial g_i \left(P_i \left(y\right)\right)
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:12}
  \left( u-v \right)\left[ P_i \left(x\right) - P_i \left(y\right) \right] \geq 0
\end{equation}

根据 $P_i \left(x\right)$ 及 $ P_i \left(y\right)$的定义，有
\begin{align}\label{eq:a1}
  0 \in \, & \partial g_i \left(P_i \left(x\right)\right) + \frac{1}{\eta}\left(P_i \left(x\right)-x \right) +\nabla_i f\left(x\right) \\
  0 \in \, & \partial g_i \left(P_i \left(y\right)\right) + \frac{1}{\eta}\left(P_i \left(y\right)-y \right) +\nabla_i f\left(y\right)
\end{align}

故$\exists \, \hat{u}, \hat{v}$，使得
\begin{align}\label{eq:a2}
  \hat{u}+\frac{1}{\eta}\left(P_i \left(x\right) - x\right) +\nabla_i f\left(x\right) & = 0 \\
  \hat{v}+\frac{1}{\eta}\left(P_i \left(y\right) - y\right) +\nabla_i f\left(y\right) & = 0
\end{align}

带入\ref{eq:12}，可得
\begin{equation}\label{eq:an}
  \left[ -\frac{1}{\eta}\left( P_i \left(x\right) - x \right) - \nabla_i f\left(x\right) + \frac{1}{\eta} \left( P_i \left(y\right) - y \right) - \nabla_i f\left(y\right)\right]^{T}\left[ P_i \left(x\right) - P_i \left(y\right) \right] \geq 0
\end{equation}

移项可得
\begin{align}\label{eq:a3}
  \left\|P_i \left(x\right) - P_i \left(y\right) \right\|_2^2 & \leq \left[ \left(x-y\right) - \eta\left(\nabla_i f\left(x\right) -\nabla_i f\left(y\right) \right) \right]^T \left( P_i \left(x\right) - P_i \left(y\right) \right)\nonumber \\
 \text{Cauchy inequlity} & \leq \left\| \left( x-y \right) - \eta \left( \nabla_i f\left(x\right) - \nabla_i f\left(y\right) \right) \right\|_2 \left\| P_i \left(x\right) - P_i \left(y\right) \right\|_2 \nonumber \\
   & \leq \left[ \left\| x-y \right\|_2 + \eta \left\| \nabla_i f\left(x\right) - \nabla_i f\left(y\right) \right\|_2 \right] \left\| P_i \left(x\right) - P_i \left(y\right) \right\|_2 \nonumber\\
   & \leq \left( 1+\eta L_f \right) \left\| x-y \right\|_2 \left\| P_i \left(x\right) - P_i \left(y\right) \right\|_2
\end{align}

于是可得
\begin{equation}\label{eq:a4}
  \left\| P_i \left(x\right) - P_i \left(y\right)\right\|_2 \leq \left(1+\eta L_f\right)\left\| x-y \right\|_2
\end{equation}
将\ref{eq:a4}带入\ref{eq:8}中，可得
\begin{equation}\label{eq:a5}
  \left\|M_F \left( x \left(k\right) \right)_i\right\|_2 \leq \left(1+\eta L_f\right)\left( \left\| x^i \left(k-\delta\right) - x\left(k-\delta\right)\right\|_2 + \left\| x\left(k\right) - x\left(k-\delta\right) \right\|_2 \right)
\end{equation}

Difference between local $x^i \left(k\right)$ and global $x\left(k\right)$
\begin{align}\label{eq:15}
  \left\| x\left( k \right) - x^{i}\left(k\right) \right\|_2 = & \sqrt{\sum\limits_{j=1}^{n} \left\| x_j \left(k\right) - x_j^i\left(k\right) \right\|_2^2} \nonumber \\
  \leq & \sqrt{\sum\limits_{j=1}^{n} \left\| \sum\limits_{t = \left( k-s \right)_+ }^{k-1}\left( x_j \left( t+1 \right) - x_j \left( t \right) \right) \right\|_2^2} \nonumber\\
  = & \left\| \sum\limits_{t = \left( k-s \right)_+ }^{k-1} \left( x\left( t+1 \right) - x\left(t\right) \right) \right\|_2 \nonumber \\
  \left(\text{triangle inequality}\right)\leq & \sum\limits_{t = \left( k-s \right)_+}^{k-1} \left\| x\left( t+1 \right) - x\left(t\right)\right\|_2
\end{align}

因而
\begin{equation}\label{eq:a6}
  \left\| M_F \left( x \left(k\right) \right)_i \right\|_2 \leq \left(1+ \eta L_f \right)\left( \sum\limits_{t = \left(k-\delta-s\right)_{+}}^{k-\delta-1} { \left\| x\left(t+1\right) -x\left(t\right)\right\|_2 + \sum\limits_{t = \left(k-s\right)_{+}}^{k-1} { \left\| x\left(t+1\right) - x\left(t\right)\right\|_2 } }\right)
\end{equation}

As $ F\left(x\right) =f\left(x\right) + \sum\limits_{i=1}^{n} g_i \left( x_i \right) $, Then
\begin{equation}\label{eq:16}
  F\left( x\left(k+1\right) \right) - F\left( x\left(k\right) \right) = f\left( x\left(k+1\right) \right) - f\left( x\left(k\right) \right) + \sum\limits_{j=1}^{n}\left[ g_j \left( x_j \left( k+1 \right) \right) - g_j \left( x_j
\left(k\right)\right) \right]
\end{equation}

For $ f\left( x_i \left( k+1 \right) \right) - f\left( x_i \left(k\right) \right) $, 根据 $ \nabla f $ Lipschitz Continuous Gradient
\begin{equation}\label{eq:17}
  f\left(x\left(k+1\right)\right) - f\left(x\left(k\right)\right) \leq \nabla f\left(x\left(k\right)\right)^T \left( x\left(k+1\right) -x\left(k\right) \right) + \frac{L_f}{2}\left\| x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right\|_2^2
\end{equation}

若第$k$步，第$i$坐标得到更新，则
\begin{equation}\label{eq:18}
  x_i \left(k+1\right) = \text{prox}_{g_i}^\eta \! \left(x_i \left(k\right) - \eta \nabla_i f\left(x^i
  \left(k\right)\right) \right)
\end{equation}
否则
\begin{equation}\label{eq:new}
  $x_j \left(k+1\right) = x_j \left(k\right), \text{Then}\; g_j \left(x_j \left(k+1\right)\right)-g_j \left(x_j \left(k\right)\right)=0
\end{equation}

对于$\forall z \in \text{dom}\,g$ \begin{dmath}
    g_i \left(x_i \left(k+1\right)\right) + \nabla_i f\left( x^i \left(k\right) \right)^T\left( x_i \left(k+1\right) - x_i \left(k\right) \right) + \frac{1}{2\eta}\left\| x_i \left(k+1\right) - x_i \left(k\right) \right\|_2^2 \leq g_i \left(z\right) + \nabla_i f\left(x^i \left(k\right)\right)^T\left( z - x_i \left(k\right) \right) + \frac{1}{2\eta}\left\| z - x_i \left(k\right) \right\|_2^2
\end{dmath}
取$ z=x_i \left(k\right) $，则
\begin{equation}\label{eq:19}
    g_i \left( x_i \left(k+1\right) \right) - g_i \left( x_i \left(k\right) \right) \leq -\left\{ \nabla_i f\left( x^j \left(k\right) \right)^T \left( x_i \left(k+1\right) - x_i \left(k\right) \right) +\frac{1}{2\eta}\left\| x_i \left(k+1\right) - x_i \left(k\right) \right\|_2^2 \right\}
\end{equation}

把\ref{eq:17}、\ref{eq:19}带入\ref{eq:16}之中，得

\begin{align}\label{eq:20}
  F\left( x\left(k+1\right) \right) & \leq \, \nabla f\left( x\left(k\right) \right)^T \left( x\left(k+1\right) x\left(k\right) \right) + \frac{L_f}{2} \left\| x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right\|_2^2 \nonumber\\
  & - \, \sum\limits_{i=1}^{n} \left\{ \frac{1}{2\eta} \left\| ( x_i \left(k+1\right) - x_i \left(k\right) \right\|_2^2 +\nabla_i f\left( x^i \left(k\right) \right)^T \left( x_i \left(k+1\right) - x_i \left(k\right) \right) \right\} \nonumber \\
  & = \, \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta}\right)\left\| \left( x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right) \right\|_2^2 + \sum\limits_{i=1}^{n}\left( \nabla_i f\left( x\left(k\right) \right) - \nabla_i f\left(x^i \left(k\right) \right) \right)^T \left( x_i \left(k+1\right)-x_i \left(k\right)  \right) \nonumber \\
  & \leq \, \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta}\right)\left\| \left( x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right) \right\|_2^2 + \sum\limits_{i=1}^{n} \left\| \nabla_i f\left( x\left(k\right) \right) - \nabla_i f\left(x^i \left(k\right) \right) \right\|_2 \left\| x_i \left(k+1\right)-x_i \left(k\right) \right\|_2 \nonumber \\
  & \leq \, \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta}\right)\left\| \left( x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right) \right\|_2^2 + \sum\limits_{i=1}^{n} L_i \left\| x \left(k+1\right)-x \left(k\right) \right\|_2 \left\| x_i \left(k+1\right)-x_i \left(k\right) \right\|_2 \nonumber \\
  & \leq \, \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta}\right)\left\| \left( x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right) \right\|_2^2 + \sum\limits_{i=1}^{n} L_i \left\| x_i \left(k+1\right)-x_i \left(k\right) \right\|_2 \sum_{t = \left(k-1\right)_+}^{k-1} \left\| x\left(t+1\right) - x\left(t\right)\right\|_2 \nonumber\\
  & \leq \, \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta}\right)\left\| \left( x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right) \right\|_2^2 + L \left\| x \left(k+1\right)-x \left(k\right) \right\|_2 \sum_{t = \left(k-1\right)_+}^{k-1} \left\| x\left(t+1\right) - x\left(t\right)\right\|_2 \nonumber\\
  & \leq \, \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta}\right)\left\| \left( x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right) \right\|_2^2 + \frac{L}{2} \sum\limits_{t=\left(k-1\right)}^{k-1}\left( \left\| x \left(k+1\right)-x \left(k\right) \right\|_2 + \left\| x \left(t+1\right)-x \left(t\right) \right\|_2 \right) \nonumber \\
  & \leq \, \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta} + Ls \right)\left\| \left( x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right) \right\|_2^2 + \frac{L}{2} \sum\limits_{t=\left(k-1\right)}^{k-1}\left\| x \left(t+1\right)-x \left(t\right) \right\|_2
\end{align}

对于\ref{eq:20}，从$ k=m_1 $加到$ k=m_2 $，得
\begin{align}\label{eq:22}
  F \left(m_1\right)-F\left(m_2\right) &\leq \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta}+Ls \right)\sum\limits_{k=m_1}^{m_2} \left\| x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right\|_2^2 + \frac{L}{2}\sum\limits_{k=m_1}^{m_2} \sum_{t=\left( k-s \right)_+ }^{k-1} \left\| x\left(t+1\right) - x\left(t\right) \right\|_2^2 \nonumber \\
  & \leq \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta}+Ls \right)\sum\limits_{k=m_1}^{m_2} \left\| x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right\|_2^2 + \frac{Ls}{2} \sum\limits_{k=m_1}^{m_2} \left\| x\left(k\right) - x\left(k-1\right) \right\|_2^2 \nonumber \\
  & = \frac{1}{2}\left(L_f - \frac{1}{\eta} + 2Ls \right) \sum\limits_{k=m_1}^{m_2} \left\| x\left(k+1\right)-x\left(k\right) \right\|_2^2
\end{align}

取$ \displaystyle \eta < \frac{1}{L_f+2Ls} $，则 $ \displaystyle L_f - \frac{1}{\eta} +2Ls <0 $，则
\begin{equation}\label{eq:22}
  \sum\limits_{k=m_1}^{m_2} \left\| x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right\|_2^2 \leq \frac{2}{\frac{1}{\eta}-L_f-2Ls}\left( F\left(x\left(m_1\right)\right) - F\left(x\left(m_2\right)\right)\right)
\end{equation}

改变求和顺序，有不等式:
\begin{equation}\label{eq:21}
    \sum\limits_{k=m_1}^{m_2} {\sum\limits_{t = \left(k-s\right)_{+}}^{k-1} {\left\| x\left(t+1\right) -  x\left(t\right) \right\|_2^2}} \leq s\sum\limits_{k=m_1}^{m_2}{\left\| x\left(k+1\right) - x\left(k\right)\right\|_2^2}
\end{equation}
以及
\begin{align}\label{eq:23}
  \sum\limits_{k=m_1}^{m_2}{\sum\limits_{t=\left(k-s\right)_{+}}^{k-\delta} {\left\| x\left(t+1\right) - x\left(t\right) \right\|_2^2}} & \leq \left( s+\delta \right) \sum\limits_{k=m_1}^{m_2}{\left\|x\left(k\right) - x\left(k-1\right) \right\|_2^2} \nonumber\\
   & \leq 2s \sum\limits_{k=m_1}^{m_2}\left\| x\left(k\right) - x\left(k-1\right) \right\|_2^2
\end{align}

\begin{align}\label{eq:24}
  \frac{1}{T} \sum\limits_{k=0}^{T}\left[ M_F\left(x\left(k\right)\right) \right]^2 & = \frac{1}{T}\sum\limits_{k=0}^{T} {\sum\limits_{i=1}^{n} {\left[ M_F \left(x\left(k\right)\right)_i \right]^2}} \nonumber \\
   & \leq \left(1+\eta L_f\right) \frac{n}{T}\left\{ \sum\limits_{k=0}^{T} {\sum_{t=\left(k-\delta-s\right)_{+}}^{k-\delta-1}}\left\| x\left(t+1\right) - x\left(t\right)\right\|_2 + \sum\limits_{k=0}^{T} {\sum_{t=\left(k-s\right)_{+}}^{k-1}}\left\| x\left(t+1\right) - x\left(t\right)\right\|_2 \right\}\nonumber \\
   & \leq \frac{3ns}{T} \left(1+\eta L_f\right) \sum\limits_{k=0}^{T}{\left\| x\left(k+1\right) - x\left(k\right) \right\|_2} \nonumber \\
   & \leq \frac{3ns}{T} \left(1+\eta L_f\right)\frac{2}{\frac{1}{\eta}-L_f-2Ls}\left[ F\left(x\left(0\right)\right) - F\left(x\left(T\right)\right) \right]
\end{align}

\end{document} 